**亞東技術學院**（[英語](../Page/英語.md "wikilink")：Oriental Institute of
Technology
，OIT），位於[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[新北市](../Page/新北市.md "wikilink")[板橋區的一所知名私立技術學院](../Page/板橋區_\(台灣\).md "wikilink")，1968年十月，在[遠東集團創辦人](../Page/遠東集團.md "wikilink")[徐有庠的](../Page/徐有庠.md "wikilink")「弘文明德，育才興國」理念下創設，初名「私立亞東工業技藝專科學校」，為全國第一所私立二年制專科學校。1973年六月奉准正名為「私立亞東工業專科學校」。2000年改制為「亞東技術學院」，目前有11個學系、3個研究所。目前有庠科技大樓，誠勤大樓，元智大樓，方城及實習大樓。

## 歷任校長

| 姓名       | 起始日期     | 卸任日期     |
| -------- | -------- | -------- |
| 宋作楠      | 1969年8月  | 1970年5月  |
| 何縱炎      | 1970年8月  | 1982年5月  |
| 高明敏      | 1982年8月  | 1997年5月  |
| 程學正 (代理) | 1997年5月  | 1997年8月  |
| 孟繼洛      | 1997年8月  | 2002年5月  |
| 魏嘉鎮（代理）  | 2002年5月  | 2005年10月 |
| 徐澤志      | 2005年10月 | 2012年7月  |
| 饒達欽      | 2012年8月  | 2015年7月  |
| 黃茂全（代理）  | 2015年8月  | 2016年1月  |
| 黃茂全      | 2016年2月  | 至今       |

[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:亞東技院側門校徽.jpg "fig:缩略图")
[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Oriental_Institute_of_Technology_20170103.JPG "fig:缩略图")

## 沿革

### 亞東工業技藝專科學校時期（1969年～1973年）

  - 1969年，**亞東工業技藝專科學校**創校，為全國第一所私立二年制專科學校。

### 亞東工業專科學校時期（1973年～2000年）

  - 1973年，改名**亞東工業專科學校**。
  - 1975年，增設製衣工程科。
  - 1989年，增設工業設計科。

### 亞東技術學院時期（2000年～至今）

  - 2000年，改制為**亞東技術學院**。製衣工程科改名流行事業經營科。
  - 2001年，增設流行事業經營系、材料與纖維系。
  - 2004年，流行事業經營系停招。
  - 2006年，工業設計系改名工商業設計系。
  - 2008年，增設材料應用科技研究所。
  - 2011年，停招進修部學士班。
  - 2012年，材料與纖維系增設材料應用科技組、流行織品設計組之分組。材料應用科技研究所改名材料與纖維系應用科技碩士班。
  - 2017年，通過技術學院綜合評鑑，符合申請改名科技大學之資格。材料與纖維系流行織品設計組改名材料與纖維系織品服裝設計組。行銷與流通管理系運籌與行銷管理碩士班行銷與流通管理系碩士班。
  - 2018年，通訊工程系 資訊與通訊工程碩士班，改名通訊工程系碩士班。
  - 2019年，增設護理系四技日間部。

[亞東技院-圖書館自修室.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:亞東技院-圖書館自修室.jpg "fig:亞東技院-圖書館自修室.jpg")

## 教學單位

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><span style="font-size:12pt;"> 工程學群</p></th>
<th><p>機械工程系</p>
<dl>
<dt></dt>
<dd>製造組
</dd>
<dd>汽車組
</dd>
</dl></th>
<th><p>材料與纖維系</p>
<dl>
<dt></dt>
<dd>材料應用科技組
</dd>
<dd>織品服裝設計組
</dd>
<dd>應用科技碩士班
</dd>
</dl></th>
<th><p>工商業設計系</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
</tbody>
</table>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><span style="font-size:12pt;"> 電通學群</p></th>
<th><p>電機工程系</p></th>
<th><p>電子工程系</p></th>
<th><p>通訊工程系</p>
<dl>
<dt></dt>
<dd>資訊與通訊工程碩士班
</dd>
</dl></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
</tbody>
</table>

| <span style="font-size:12pt;"> 管理暨健康學群 | 工業管理系 | 行銷與流通管理系暨碩士班 | 資訊管理系 |
| -------------------------------------- | ----- | ------------ | ----- |
| 醫務管理系                                  | 護理系   |              |       |

## 校友

  - [鄭弘儀](../Page/鄭弘儀.md "wikilink")
  - [陳錦錠](../Page/陳錦錠.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [陳政忠](../Page/陳政忠.md "wikilink")

## 相關條目

  - [技職教育](../Page/技職教育.md "wikilink")
  - [台灣大專院校列表](../Page/台灣大專院校列表.md "wikilink")

## 參考文獻

## 外部連結

  - [亞東技術學院](http://www.oit.edu.tw/)

  - （非官方）

  -
[D](../Category/新北市大專院校.md "wikilink")
[Category:遠東集團](../Category/遠東集團.md "wikilink")
[Category:板橋區 (台灣)](../Category/板橋區_\(台灣\).md "wikilink")
[Category:1969年創建的教育機構](../Category/1969年創建的教育機構.md "wikilink")
[\*](../Category/遠東集團.md "wikilink")